11-08-2019

GIT - Distributed version control system

create - add to staging area - commit - file available to all users associated to git repository

git init repo-name --> to create a git repository
git init --bare repo-name  --> to create empty repo
git add file-name ----> to add files to the staging area
git commit ----> to commit the staging files
git status ---> to check status of repository
git log ---> to check commits to the repository
git log --oneline ---> this will show short commit logs.
git commit -m "commit message" --> to commit by giving commit message in-line
git checkout file-name ---> to discard local changes
git stash --> to save local changes and clean working directory
git stash list --> to check stash area
git stash apply -->to pull file changes from stash into working directory.
git stash apply stash@{index} --> to apply specific stash
git stash drop/pop --> to remove most recent stash
git stash clear --> to remove all the stash
git stash drop stash@{index} --> to drop specific stash


GIT Branches:
git branch --> to list the branches
git branch branch-name --> to create a new branch
git checkout branch-name --> to switch to branch
git chow <commit-id> --> to show data for commit-id
git show file-name --> to show history of the file
git checkout -b branchn-name --> to create and checkout the new branch
git revert commit-id --> to revert a particular commit
git checkout file-name --> to checkout a particular file discarding any uncommited changes done to it
git push branch-name --> to push the changes to branch
git checkout tag-name --> pulls the changes with the tag-name and is read only
git tag 

Merge Conflicts:


left : github, git tag, git bash, tortois git, git hub desktop